<resources>
    <string name="app_name">MatRev</string>

    <string name="studyTopic1Text3">
        Art. 5 ust. 1
        Dozorowi technicznemu podlegają urządzenia w toku ich projektowania , wytwarzania, w tym wytwarzania materiałów i elementów , napraw i modernizacji, obrotu oraz eksploatacji.
        Art. 5 ust. 2
        Rada Ministrów, w drodze rozporządzenia, określa rodzaje urządzeń technicznych podlegających dozorowi technicznemu.
        Aktem wykonawczym do ustawy z dnia 21 grudnia 2000 r. o dozorze technicznym jest:
        Rozporządzenie Rady  Ministrów  z dnia 16 lipca 2002 roku w sprawie rodzajów urządzeń technicznych podlegających dozorowi technicznemu.
        (   Dz. U. nr 120, poz.  1021 z dn. 29 lipca 2002 r.
        Ze zm. )
    </string>

    <string name="studyTopic1Text4">
        Par 1. Dozorowi technicznemu podlegają następujące rodzaje urządzeń technicznych:
    </string>

    <string name="studyTopic1Text4..1">
    6) Maszyny służące do przemieszczania osób lub ładunków w ograniczonym zasięgu:
    </string>

    <string name="studyTopic1Text4.1">
    - Wciągarki i wciągniki>
    </string>

    <string name="studyTopic1Text4.2">
    - Suwnice
    </string>

    <string name="studyTopic1Text4.3">
    - Żurawie
    </string>

    <string name="studyTopic1Text4.4">
    - Wózki  jezdniowe  z  napędem  silnikowym w tym specjalizowane
    </string>

    <string name="studyTopic1Text4.5">
    - Podesty ruchome
    </string>

    <string name="studyTopic1Text4.6">
    - Dźwigi towarowo osobowe
    </string>

    <string name="studyTopic1Text4.7">
    - Schody i chodniki ruchome
    </string>

    <string name="studyTopic1Text4.8">
     - Urządzenia dla niepełnosprawnych.
    </string>

    <string name="studyTopic1Text5">
        Art. 14 ust.1
        Urządzenia techniczne objęte dozorem technicznym, z wyjątkiem urządzeń, o których mowa w art. 15 ust 1 ,mogą być eksploatowane tylko na podstawie decyzji zezwalającej na ich eksploatację ,wydanej przez organ właściwej jednostki dozoru technicznego.
        Art. 22 ust.2
        Osoby wykonujące czynności spawania , zgrzewania, lutowania oraz przeróbka plastyczną i obróbki cieplną w toku wytwarzania , napraw i modernizacji urządzeń technicznych oraz wytwarzania elementów stosowanych do wytwarzania , naprawy lub modernizacji tych urządzeń obowiązane są posiadać zaświadczenia kwalifikacyjne potwierdzające umiejętności praktycznego wykonywania tych czynności oraz znajomości warunków technicznych dozoru technicznego, norm i przepisów prawnych w tym zakresie.
    </string>

    <string name="studytopic1Text6">
        Naprawę , wymianę oraz przeglądy okresowe może dokonać osoba posiadająca uprawnienia wydane przez Urząd Dozoru Technicznego do wykonywania konserwacji podestów ruchomych przejezdnych wolnobieżnych, przewoźnych.
        Osoba posiadająca uprawnienia do obsługi podestów ruchomych przejezdnych wolnobieżnych i przewoźnych dokonuje tylko obsługi codziennej przed rozpoczęciem pracy i po jej zakończeniu
    </string>

    <string name="studyTopic1Text7">
        W Polsce istnieją trzy Dozory Techniczne
    </string>

    <string name="studyTopic1Text7.1">
        - Urząd Dozoru Technicznego
    </string>

    <string name="studyTopic1Text7.2">
        - Transportowy Dozór Techniczny
    </string>

    <string name="studyTopic1Text7.3">
        - Wojskowy Dozór Techniczny
    </string>

    <string name="studyTopic1Text8">
        Dla urządzeń transportu bliskiego są określone formy Dozoru Technicznego:
    </string>

    <string name="studyTopic1Text8.1">
        	Pełny
    </string>

    <string name="studyTopic1Text8.2">
         	Ograniczony
    </string>

    <string name="studyTopic1Text8.3">
         	Uproszczony
    </string>

    <string name="studyTopic1Text8.4">
        Przeglądy konserwacyjne
    </string>

    <string name="studyTopic1Text8.5">
        Siła wiatru
    </string>

</resources>
